[
    {
        "question": "Яка команда Git використовується для збереження змін у локальному репозиторії?",
        "answer": "git commit"
    },
    {
        "question": "Як називається найнадійніший локатор в Selenium, якщо він унікальний на сторінці?",
        "answer": "id"
    },
    {
        "question": "Який оператор в Python використовується для порівняння значень та типів?",
        "answer": "=="
    },
    {
        "question": "Напишіть ключове слово для оголошення функції в Python.",
        "answer": "def"
    },
    {
        "question": "Як розшифровується акронім POM в автоматизації тестування?",
        "answer": "page object model"
    },
    {
        "question": "Яка команда в терміналі покаже поточний стан файлів у Git-репозиторії?",
        "answer": "git status"
    },
    
    {
        "question": "Яка команда Git відправляє локальні коміти на віддалений репозиторій, такий як GitHub?",
        "answer": "git push"
    },
    {
        "question": "Як називається виняток в Selenium, що виникає, коли елемент не знайдено на сторінці?",
        "answer": "nosuchelementexception"
    },
    {
        "question": "Який метод Selenium використовується для введення тексту в поле вводу?",
        "answer": "send_keys"
    },
    {
        "question": "Назвіть ключове слово в Python для перевірки умови, яка, якщо хибна, призводить до падіння тесту.",
        "answer": "assert"
    },
    {
        "question": "Який символ використовується для створення однорядкових коментарів у Python?",
        "answer": "#"
    },
    {
        "question": "Як називається спеціальний файл в pytest для зберігання спільних, перевикористовуваних фікстур?",
        "answer": "conftest.py"
    },
    {
        "question": "Що таке `.venv` в контексті Python-проєкту?",
        "answer": "віртуальне середовище"
    },
    {
        "question": "Яка команда використовується для встановлення бібліотек за допомогою пакетного менеджера Python?",
        "answer": "pip install"
    },
    {
        "question": "Як називається принцип тестування, згідно з яким одні й ті самі тести з часом стають менш ефективними?",
        "answer": "парадокс пестициду"
    },
    {
        "question": "Якою командою в терміналі можна запустити простий локальний веб-сервер?",
        "answer": "python -m http.server"
    }
]